---
title: "Theme 10: Presentation of information"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 15
---

## Criterion 10.1

> Dans le site web, des
> [feuilles de styles](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style)
> sont-elles utilisées pour contrôler la
> [présentation de l’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#presentation-de-l-information)
> ?

* [Rule 10.1.1]({{< relref "./Rule-10-1-1" >}})
* [Rule 10.1.2]({{< relref "./Rule-10-1-2" >}})
* [Rule 10.1.3]({{< relref "./Rule-10-1-3" >}})

## Criterion 10.2

> Dans chaque page web, le
> [contenu visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-visible)
> reste-t-il présent lorsque les
> [feuilles de styles](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style)
> sont désactivées ?

* [Rule 10.2.1]({{< relref "./Rule-10-2-1" >}})

## Criterion 10.3

> Dans chaque page web, l’information reste-t-elle
> [compréhensible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#comprehensible-ordre-de-lecture)
> lorsque les
> [feuilles de styles](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style)
> sont désactivées ?

* [Rule 10.3.1]({{< relref "./Rule-10-3-1" >}})

## Criterion 10.4

> Dans chaque page web, le texte reste-t-il lisible lorsque la
> [taille des caractères](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#taille-des-caracteres)
> est augmentée jusqu’à 200%, au moins (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.4.1]({{< relref "./Rule-10-4-1" >}})
* [Rule 10.4.2]({{< relref "./Rule-10-4-2" >}})
* [Rule 10.4.3]({{< relref "./Rule-10-4-3" >}})

## Criterion 10.5

> Dans chaque page web, les déclarations CSS de couleurs de fond d’élément et de police sont-elles correctement
> utilisées ?

* [Rule 10.5.1]({{< relref "./Rule-10-5-1" >}})
* [Rule 10.5.2]({{< relref "./Rule-10-5-2" >}})
* [Rule 10.5.3]({{< relref "./Rule-10-5-3" >}})

## Criterion 10.6

> Dans chaque page web, chaque
> [lien dont la nature n’est pas évidente](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-dont-la-nature-n-est-pas-evidente)
> est-il visible par rapport au texte environnant ?

* [Rule 10.6.1]({{< relref "./Rule-10-6-1" >}})

## Criterion 10.7

> Dans chaque page web, pour chaque élément recevant le focus, la
> [prise de focus](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#prise-de-focus)
> est-elle visible ?

* [Rule 10.7.1]({{< relref "./Rule-10-7-1" >}})

## Criterion 10.8

> Pour chaque page web, les
> [contenus cachés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-cache)
> ont-ils vocation à être ignorés par les technologies d’assistance ?

* [Rule 10.8.1]({{< relref "./Rule-10-8-1" >}})

## Criterion 10.9

> Dans chaque page web, l’information ne doit pas être donnée uniquement
> [par la forme, taille ou position](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-donnee-par-la-forme-la-taille-ou-la-position).
> Cette règle est-elle respectée ?

* [Rule 10.9.1]({{< relref "./Rule-10-9-1" >}})
* [Rule 10.9.2]({{< relref "./Rule-10-9-2" >}})
* [Rule 10.9.3]({{< relref "./Rule-10-9-3" >}})
* [Rule 10.9.4]({{< relref "./Rule-10-9-4" >}})

## Criterion 10.10

> Dans chaque page web, l’information ne doit pas être donnée
> [par la forme, taille ou position](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-donnee-par-la-forme-la-taille-ou-la-position)
> uniquement. Cette règle est-elle implémentée de façon pertinente ?

* [Rule 10.10.1]({{< relref "./Rule-10-10-1" >}})
* [Rule 10.10.2]({{< relref "./Rule-10-10-2" >}})
* [Rule 10.10.3]({{< relref "./Rule-10-10-3" >}})
* [Rule 10.10.4]({{< relref "./Rule-10-10-4" >}})

## Criterion 10.11

> Pour chaque page web, les contenus peuvent-ils être présentés sans avoir recours à la fois à un défilement vertical
> pour une fenêtre ayant une hauteur de 256px ou une largeur de 320px (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.11.1]({{< relref "./Rule-10-11-1" >}})
* [Rule 10.11.2]({{< relref "./Rule-10-11-2" >}})

## Criterion 10.12

> Dans chaque page web, les propriétés d’espacement du texte peuvent-elles être redéfinies par l’utilisateur sans perte
> de contenu ou de fonctionnalité (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.12.1]({{< relref "./Rule-10-12-1" >}})

## Criterion 10.13

> Dans chaque page web, les contenus additionnels apparaissant à la prise de focus ou au survol d’un
> [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> sont-ils contrôlables par l’utilisateur (hors cas particuliers) ?

* [Rule 10.13.1]({{< relref "./Rule-10-13-1" >}})
* [Rule 10.13.2]({{< relref "./Rule-10-13-2" >}})
* [Rule 10.13.3]({{< relref "./Rule-10-13-3" >}})

## Criterion 10.14

> Dans chaque page web, les contenus additionnels apparaissant via les styles CSS uniquement peuvent-ils être rendus
> visibles au clavier et par tout dispositif de pointage ?

* [Rule 10.14.1]({{< relref "./Rule-10-14-1" >}})
* [Rule 10.14.2]({{< relref "./Rule-10-14-2" >}})

